其實有自殺傾向既人睇精神科醫生有咩用？

某成日上黎既藥廠打手終於承認"Patients on antidepressants did not have significantly higher risk (of suicide) compared with untreated patients."
咁見精神科醫生有咩用？

令自己好似有人關心緊咁？

Psychotherapy

香港精神科醫生會咁蝕底？

句英文唔係話
食藥比唔食藥，個自殺率冇明顯地高左咩

人地係講緊食咗抗抑鬱藥物嘅人嘅自殺傾向比起冇食嘅人冇明顯分別呀
唔識英文用Google啦

對人生冇希望睇乜嘢醫生都冇用啦

係呀
換句話說即係無低左囉

等家屬安心
搵啲藥食吓 好過乜都唔做

唉 話你弱智都侮辱咗啲弱智人士

但係一開頭食antidepressants會增加自殺既風險

不嬲都有人話抗抑鬱藥食左會suicidal
我唔知你講邊個post邊個人講
但你一樓嗰句嘢就係回應緊呢個issue
你冇常識 唔識英文 就咪上黎浪費連登serve啲位啦
解埋畀你聽又唔撚信 我係你老竇我射你落屎坑算喇

有人做左research?

source?

同埋就咁睇呢句似係反駁返之前有人提出"食抗抑鬱藥會提高自殺傾向"嘅講法噃

認為抗抑鬱藥增加自殺機會嘅論文:
Antidepressants double suicidality in children, says FDA

反駁呢個講法嘅論文:
Suicidal Thoughts and Behavior With Antidepressant Treatment

TLDR可以睇wikipedia:
Antidepressants and suicide risk

食完藥唔係應該低左咩？天才兒童

OU mental nurse?

如果隻藥有用
個result點會係無明顯分別呀天材？

Description: Placebo-controlled clinical trials have led to concern over possible increased risk of suicide-related events in some populations exposed to antidepressants. To evaluate the risk of suicide attempts by antidepressant drug class and the presence or absence of depression. A retrospective propensity-matched new-user cohort study was used to compare participants with incident depression classified by antidepressant treatment with each other and with the general population. Among the treated group, the suicide attempt rate peaked in the month prior to diagnosis then decreased steadily over the next 6 months. Among the pharmacologically untreated group, the highest rate was seen in the second month after diagnosis. Cohorts with depression had significantly higher suicide attempt risk than the general population, but the treated group did not differ significantly from the untreated group. Patients on antidepressants did not have significantly higher risk compared with untreated patients. No significant differences were observed for patients treated with individual serotonin-noradrenaline reuptake inhibitors (SNRIs) or selective serotonin reuptake inhibitors (SSRIs) or by class (SSRI v. SNRI cohorts).

Comparison of antidepressant classes and the risk and time course of suicide attempts in adults: propensity matched, retrospective cohort study
Valuck, Robert J ; Libby, Anne M ; Anderson, Heather D ; Allen, Richard R ; Strombom, Indiana ; Marangell, Lauren B ; Perahia, David
The British journal of psychiatry : the journal of mental science, March 2016, Vol.208(3), pp.271-9 [Peer Reviewed Journal]

點呀天才？

嘩屌呢句真係唔好比有自殺傾向嘅人見到

覺得你好可愛

好似見到啲冇思想嘅小動物咁

咁都有得嘈

你自己睇野睇表面je

食元氣壽司
今日食完佢個烏冬咁柒貴即刻唔想死
要努力返工

仲有食樓主最鐘意嘅回人魚柳bell
kfc臭鷄

其實食完antidepressant提升自殺傾向係合理嘅
因為因為當一個人極度depress嘅時候會連行動去死嘅意欲都冇
但係如果食咗antidepressants個人會相對開心咗 多左motivation去做野
變相行動去自殺嘅機會大咗

而睇精神科醫生嘅意義就係多咗人做follow up
即係入醫院之後有nurse 做24 hrs suicidal observation
睇到實一實
又有restrain/med/其實方法防止自殺行為
所以病人能成功自殺嘅機會細咗

極度depressed就會去自殺

關你撚事咩，你咪唔好睇

學術研究
你咪唔好傾囉
人地傾關你撚事？

24小時果個同自殺d熱線冇分別
你打去話想死就話姐
你去跳樓冇人幫到你

but the treated group did not differ significantly from the untreated group

咁係咪應該送入院先？

咁即係唔好睇私家？唔係邊有得入醫院？

係
如果有自殺傾向係應該入院安全d
公立(精神科)醫生係有權力
根據精神健康條例section 31 送病人入院留院觀察

Yes
唔入既話佢地有權同法庭申請強制令

如果去到有自殺傾向咁嚴重 我覺得係
除非家人有信心日日夜夜24 hrs ensure佢安全

我個陣咪比班主任同社工捉左我去留左7日囉

之後日日都有老師校長社工探我

呢句真係

巴打你心情好一點了嗎？

法官先有權命令你留院觀察及治療